[有圖] 其實目前為止，你地知唔知內蒙個邊發生咩事？今日內蒙，明日香港

語言，作為一個族群既溝通工具
同時象徵著身份既建構
若果族群既語言瓦解
背後承載既文化與歷史記憶亦會消亡
而呢個族群亦會逐漸俾人同化

而中国既蒙古人亦正正面對呢種情況
係8月個陣中国已經要求中、小學
逐步改用普通話教書，用簡體字既教材

但由於內蒙係全球唯一保留傳統蒙文既地方
亦因為咁，當地即刻係8月尾開始示威

而中国亦派出大量黑警鎮壓

禁錮學生係學生，阻止佢地罷課

以「尋釁滋事」既罪名通緝示威者
公開佢地既身份

封哂所有有關示威既消息

威脅蒙人要送仔女返學，如果唔係「後果自負」

甚至直接埋你屋企，同佢地「深入訪談」
勸你唔好周圍走，會好危險咖

最後華大媽個堆亦將呢場示威
定性為境外煽動、分裂國家的活動
強調會依法嚴厲執法

睇到呢到，係咪覺得好似香港咁？
你地一定會話，應該係「昨日香港，今日內蒙」

但從教育既角度睇，香港依然未好似內蒙咁
但其實已經不斷咁滲透緊我地既語言同文化

我地既下一代可能開始正係用普通話
正係寫殘體字

但其實，如果一個地方既人
連自己最引以為傲既語言都無辦法保存既話
仲點樣去捍衛佢地既文化同核心價值？
有時與其坐以待斃，倒不如坐言起行
用行動証明自己捍衛母語既決心
將我地既語言同文化繼續咁傳承落去

以下係洛杉磯時報對當地示威既深入分析

另外，呢條片會講得再詳細啲當地既情況
鍾意既可訂閱手足，個channel講歷史同電影野多（代post）

當地既消息已經愈嚟愈少
據聞好多人寧死不屈，有啲就係屋企教自己既仔女
有啲仲要走左入大草原避開中共
所以請大家繼續到twitter關注事件

「今日內蒙，明日香港」

推

您喜歡用「南蒙古」，而不喜歡用「內蒙古」，為什麼？

因為「內」蒙古是中國人自己編出來的，非常具有宣傳色彩，是非常漢化的一個詞，目的是對這個地區提出領土主張。在我們自己的語言裡，我們稱自己為「Uvur Mongols」，意思是「南蒙古」或「蒙古南部」。蒙古語「Uvur」一詞根本沒有「內」的意思。

其實而家已經係普通話教學現實就係咁，短時間內都做唔到啲咩
所以一定要打好國際線

絕對明白呀，之前啲post都講過有原因的，但唔係到解釋

"但由於內蒙係全球唯一保留傳統蒙文既地方"
好奇一問 咁蒙古用咩文？

蒙古國依加係用緊西里爾字母改出嚟既蒙古文
已經無哂自己既文化內涵
詳情可以睇片

「今日內蒙，明日香港」

有線條link?

而家香港應該都接近半個內蒙
過多幾年...唉

天滅支那